經民聯反對撤MPF對沖方案

經民聯反對撤MPF對沖方案

2.4K
港聞

經民聯主席盧偉國

【本報訊】政府早前提出取消強積金對沖初步構思，勞工界反應正面，但商界仍拒絕收貨。經民聯昨發聲明反擊，指與工商界及中小微企代表多次磋商後，認為新方案有違政府、勞、資三方共同承擔的原則，對中小微企的長遠財務構成沉重壓力，嚴重損害香港的營商環境，促請政府在廣泛諮詢後才作決定。

指政府漠視工商界訴求

取消對沖新方案將補貼僱主的金額由79億元加碼至172億元，補貼期由10年延長至12年。但經民聯不滿政府沒提供詳細數據解釋172億元如何推算，加上整個方案設計複雜，僱主和僱員都無法清楚是否可行。對於延長補貼期，經民聯認為，除了首三年遣散費及長服金補貼比例一半不變外，政府繼續維持每年遞減的做法，完全漠視工商界要求政府作出長遠應有承擔的訴求。

經民聯主席盧偉國批評，政府沒有解決企業在12年補貼期後的財政負擔問題，擔心企業會提早解僱員工；而在新方案下，僱主每月要額外供款1%，但長服金和遣散費的領取金額上限和計算比例卻無改變，較上屆政府方案倒退，絕不能接受。

勞工及福利局發言人指，政府現正收集商界及勞工界等主要持份者的意見，強調有關初步構思仍未是政府的決定，待收集持份者的看法後，政府都會盡力改良方案，希望勞資雙方本着互諒互讓的精神，早日敲定方案。

■記者盧文烈

呢個垃圾正苦, 識改企業利得稅成兩級制
全民就業, 失業率偏低, 係種種有利爭取勞工權益情況下
無趁機會同企業傾勞工條件

香港發生乜野事

大把稅收, 盈餘下,
只要撥多d 錢落去MPF 對沖果度, 好快就成事

垃圾預算案, 搵個無能兼無腦會計佬去做財爺起劏房波

反而MPF 對沖
全民退保, 醫保
勞工假, 銀行假問題
立法5天工作制
最高工時

呢d 實事, 隨時仲簡單又唔去做, 推都唔撚識推

2蚊乘車, 以前殖民地推既話, 點會由正苦比架
一定由港督由商界(太古 怡和 etc ) 帶頭自己做,
國泰工會點解咁強大, 都係當年前港英正苦要太古放權

理財新哲學：無條件減利得稅, 免差餉

長遠措施無樣野做到
有心攪樓市
租金管制好應該推動出黎傾下啦

澳門都立法規定
強制性假日返工要「三工」

香港法例仍然係講緊最少要比員工放勞工假咋

全民就業
帶頭無條件減利得稅

經民聯反政府即係搞港獨

習總—->支持—->林鄭

林鄭—->推—->取消MPF對沖方案

經民聯反對方案=反對林鄭=反對京城任命既官=反習總=反國家

罪當處死

其實d商家唔係驚蝕，係驚賺得唔夠盡啫
呢d利民措施應要強制立法

硬膠泛民打手LIKLN